---
title: >-
    شمارهٔ ۴۷ - در باب منع بواب که اجازهٔ آمدن نداد
---
# شمارهٔ ۴۷ - در باب منع بواب که اجازهٔ آمدن نداد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>صاحبا! مقصود صاحب دولتان از پرده دار</p></div>
<div class="m2"><p>غیر ازین نبود که او مانع شود بیگانه را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من که چون دود سپندم خانه زاد بزم تو</p></div>
<div class="m2"><p>نیست لایق تا به من هم خواند این افسانه را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>منع کن او را ز مانع گشتن من، زان که نیست</p></div>
<div class="m2"><p>حاجت پروانگی در انجمن پروانه را</p></div></div>